{"id":"2018_10","name":"","memoryVerse":"\"Por amor a su gran nombre, el Señor no rechazará a su pueblo; de hecho él se ha dignado hacerlos a ustedes su propio pueblo\". – 1 Samuel 12:22","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_10_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 16:1-13 con 15:34-35.\nDios ordenó a Samuel que ungiera a David como el próximo rey de Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:1-13"}],"questions":[{"id":"2018_10_3","questionText":"3. ¿Cómo se dirigió Dios a las tristezas y dudas de Samuel? ¿Qué lección o lecciones aprende?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_4","questionText":"4. ¿Qué ideas le dio el Señor a Samuel al considerar a los hijos de Isaí? ¿De qué manera esas ideas le desafían, advierten o impactan?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_5","questionText":"5. ¿Qué ha aprendido sobre la forma en que Dios ve a las personas? ¿Cómo se compara esto con lo que valora en sí mismo y en los demás? (Vea también Salmos 44:21).","answer":"","quotes":[{"book":"Salmos","verse":"44:21"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 16:14-23.\nDavid recién ungido comenzó a servir al Rey Saúl.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:14-23"}],"questions":[{"id":"2018_10_6","questionText":"6. ¿Qué le pasó a Saúl? ¿Cuáles podrían haber sido algunas de las razones por las que ocurrió eso? (Para ayuda, vea Deuteronomio 28:15, 28; 1 Samuel 15:16-29; Lamentaciones 3:39).","answer":"","quotes":[{"book":"Deuteronomio","verse":"28:15"},{"book":"Deuteronomio","verse":"28:28"},{"book":"1 Samuel","verse":"15:16-29"},{"book":"Lamentaciones","verse":"3:39"}]},{"id":"2018_10_7","questionText":"7. ¿Cómo movió Dios a David de los campos del pastor a servir en el palacio? ¿Qué características son evidentes en David cuando sirvió a Saúl?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_8","questionText":"8. ¿Dónde y cómo le ha llamado Dios para usar los dones que le ha dado? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 10 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 17:1-32.\nDavid llegó al campo de batalla y evaluó la amenaza.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"17:1-32"}],"questions":[{"id":"2018_10_9","questionText":"9. ¿Qué amenaza enfrentaron Saúl y el ejército israelita? ¿Cómo respondieron?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_10","questionText":"10. ¿Cómo se burló Goliat de los israelitas? ¿Qué idea tuvo para resolver la batalla?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_11","questionText":"11. ¿En qué se diferenciaba la perspectiva de David de la de sus hermanos y la de los otros soldados? ¿Qué revelan las palabras y acciones de ellos sobre su fe en Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_12","questionText":"12. En sus circunstancias actuales, ¿qué revelan sus palabras y acciones sobre su fe en Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 17:33-58.\nEl Señor salvó a los israelitas a través de la victoria de David.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"17:33-58"}],"questions":[{"id":"2018_10_13","questionText":"13. ¿De qué manera las experiencias previas de David con el poder de Dios le dieron valor para enfrentar este desafío? ¿Cómo le ayuda esto o le anima?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_14","questionText":"14. ¿Cómo expresaron las acciones y palabras de David a Saúl, a los israelitas y a Goliat su absoluta confianza en Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_15","questionText":"15. ¿De qué maneras específicas podría usted seguir el ejemplo de David en sus propias circunstancias presentes?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_16","questionText":"16. De este pasaje, ¿qué similitudes hay entre David y Jesucristo? (Use cualquier referencia de las Escrituras).","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 16 – 17.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:1-23"},{"book":"1 Samuel","verse":"17:1-58"}],"questions":[{"id":"2018_10_17","questionText":"17. ¿Qué le gustaría ver a Dios hacer en su vida esta semana?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_10_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 16 – 17.","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"16:1-23"},{"book":"1 Samuel","verse":"17:1-58"}]}]}}}